\begin{exoApp}{10}{1}[Puissances, logarithmes et exponentielles]
\label{\formatexo{2}}
\begin{enumerate}
     \item Exprimer les puissances suivantes à l'aide de puissance de $2$ et de $3$ : \[4^4\quad \quad \quad  9^7\quad \quad \quad  6^3\quad \quad \quad  36^4\]
     \item Exprimer $\ln(24)$, $\ln(72)$ et $\ln(\sqrt{12})$ en fonction de $\ln(2)$ et $\ln(3)$.
     \item Simplifier les expressions suivantes :
     \begin{multicols}{3}
     \begin{description}
     	\item $\ds{A=\frac{\exp(2x^2-1)}{\exp(2x-1)}}$
     	\item $\ds{B=\exp(x^2+1)-(\exp(x))^2}$
     	\item $\ds{C=\frac{\ln(2x)}{\ln(x)}}$
     	\item $\ds{D=\ln(2x)-\ln(x)}$
     	\item $\ds{E=\exp(\ln(3))}$
     	\item $\ds{F=\exp(3\ln(2))}$
     	\item $\ds{G=\exp(-\ln(5))}$
     \end{description}	
     \end{multicols}
 \end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{remarque}
  On utilise les propriétés des fonctions puissances, logarithme et exponentielle qu'on évitera d'inverser.
\end{remarque}
\begin{enumerate}
        \item On a :
        \[4^4=(2^2)^4=2^8\quad \quad \quad 9^7=(3^2)^7=3^{14}\quad \quad \quad 6^3=(3\times 2)^3=3^32^3\quad \quad \quad 36^4=(3^2\times 2^2)^4=3^82^8\]
        \item On a $24=3\times 2^3$. Par propriétés de la fonction logarithme, \[\ln(24)=\ln(3\times 2^3)=\ln(3)+\ln(2^3)=\ln(3)+3\ln(2)\]
                De même, $72=2^3\times 3^2$ donc
                \[\ln(72)=\ln(2^33^2)=3\ln(2)+2\ln(3)\]
                Enfin, $12=3\times 2^2$ donc
                \[\ln(\sqrt{12})=\frac{1}{2}\ln(12)=\frac{1}{2}(\ln(3)+2\ln(2))\]
        \item On utilise les propriétés des fonctions exponentielle et logarithme quand c'est possible :
        \[A=\frac{\eu{2x^2-1}}{\eu{2x-1}}=\eu{2x^2-1-(2x-1)}=\eu{2x^2-2x}\quad \quad \quad B=\eu{x^2+1}-\left(\eu{x}\right)^2=\eu{x^2+1}-\eu{2x}\quad \quad \quad C=\frac{\ln(2)+\ln(x)}{\ln(x)}=\frac{\ln(2)}{\ln(x)}+1\]
        \[D=\ln(2)+\ln(x)-\ln(x)=\ln(2)\quad \quad \quad E=\eu{\ln(3)}=3\quad \quad \quad F=\eu{3\ln(2)}=\eu{\ln(2^3)}=2^3=8\quad \quad \quad G=\eu{-\ln(5)}=\eu{\ln(1/5)}=\frac{1}{5}\]
\end{enumerate}
\end{correction}
